廠機換顯示卡求解

今朝打打下機個mon無啦啦黑咗,但見主機仲著住燈
於是熄主機總掣重開機,個畫面就變咗咁樣

成個mon見唔到mouse cursor,鍵盤撳咩制都冇反應

上網search咗一輪估計係顯示卡出問題
所以目前打算換張GeForce GT 1030
但見佢要嘅Watt數係300W

而依家我用緊嘅火牛得180W (依家先知得咁少)

咁樣係咪火牛都要一齊換埋?

再加上我見依家個火牛嘅size同出面大多數都唔同
換火牛嘅話係咪連埋機箱一齊換?
懇求大家幫忙解答一下

呢個係主機內部

而呢個係廠機Spec

我係電腦白癡,如果有錯麻煩大家屌細力啲

你部機本身張gt730都 38w tdp啦 30w咪仲少

買過部算啦 牛又要換 卡又要換 底板又唔一定岩用

爛novo咁仆街, 配粒f版u
9代u配古董gt730開機卡
f版u又冇onboard display
btw 但你有畫面應該唔係壞display
同埋你打咩機 730都打到

換個部算啦
醫黎嘥藥費

[XF] 入門裝機新選擇 MSI GT 730 2GB DDR3 開箱測試
Tsaik Tsaik · 2014-10-06

處理器編號 i5-9400F
推出日期 Q1'19

2019 u 配 2014年display card

btw 部機咁新應該未過保, 應該可以call main搞
上爛novo個網打s/n可check保養期

電腦白痴都搵到咁多野先上來問, 比個like你
1030定位就係廠機卡, 基本上直上冇問題
廠機有保養既最好打去搵原廠先

度好機箱尺吋

小心新買既1030塞唔落

應該同display card冇關
開機去到登入畫面應該正常?
試下安全模式做下diagnostic先

end of support 2025-10-30，係咪仲有保啊？

玩緊隻休閒Game Train Valley,FPS突然間由60急降到10幾,心諗唔對路,跟住就黑咗mon
另外s/n嗰邊已經搵到了,唔該曬巴打

成個登入畫面卡咗喺度冇反應,所以應該開唔到安全模式

啱啱搵到了,唔該曬

唔一定要砌過部嘅，文書機用得就用，自已DIY升級電腦係一種樂趣

眼見嘅問題同建議
(1) 牛火數太細，加張1030 我估最少上個3,400W，不過睇隻廠牛似啤死喺機箱，睇下拆唔拆到出黎

(2) 機箱風扇數量唔夠，板上面有冇兩個4-PIN頭?

機箱前後有冇各4個相隔12CM的螺絲窿? 有就平平地買再把風扇仔頭尾裝一把

(3) ram槽在HDD下面? check下ram，拆隻HDD出黎用擦子膠擦幾下條ram金屬片部位再安裝返上去 (最好順手吸下啲千年塵)

(4) 有冇CD-ROM位? 有一種5.25"層架可以上螺絲的，咁你就可以裝隻SSD再戰十年

730仲未停產

冇救 ，砌多部算啦

唔好搞咁多,買牛同卡不如成部換